當一段感情餘下的只有不捨，分手是否最好的決定？

身心疲累。

幾多年呀？冇左愛果種感覺???

等到風景都看透
也許你會陪我看細水長流

就來七年啦，已經分唔到係仲愛佢定係只係習慣佢係身邊

一齊咁多年 諗返當初點解要同呢個人一齊
時間長左自然係無感情 咁兩個咪拎出黎傾下佢囉

我依家係完全無信心同無動力可以堅持同佢行埋落去。

清

下下淡就分手 你要玩熱戀期玩到幾時
七年時間 夾慣夾熟完遲d又要重新適應
都未講對方想唔想分手

其實每段感情都會淡
幾強既激情都會消退
情人最後一定會變成親人

樓主可以思考一樣野
你既另一半會唔會令你有更好既人生?
唔係指錢銀/經濟
而係當你難過傷心 工作有困難既時候 佢開唔開導到你既情緒?
又或者你唔知道人生有點樣抉擇果陣 佢俾唔俾到好既意見俾你?

情人同熱戀2只係一個過程
最好既結果係「伴侶」
係雙方都可以互相幫到對方 係人生路上走落去
7年感情得來不易 唔好輕言放棄

其實已經唔係渴望熱戀期既問題
而係大家係價值觀上分歧越來越大
我係越來越接受唔到佢既性格，佢既態度
我其實已經掙扎咗兩年，我有嘗試將自己要求降低，有嘗試接受佢缺點。
但事實上得我單方面改變付出係徒勞無功
係我眼中佢唔肯為依段感情做小小轉變
每當我想像要同依個人相處埋剩低既日子，我就有一種無力感。
覺得成件事好無助，一兩年我可以堅持，十年呢？二十年呢？我真係無信心。

多謝巴打咁多建議
我會好好考慮清楚

但事實上得我單方面改變付出係徒勞無功

有無試過直接同佢講你依種想法？

唔好直接自己諗完就判人死刑 情侶最重要係溝通

有
依兩年嗌交十之八九都係因為依件事
我有同佢提出我既要求我既期望
佢每次都會話會改會改
叫我比啲時間佢，唔係一時三刻可以改到
之後過兩三日又打回原形，
嗌交前係點，和好後又照舊

次次分手（我地係經常性分手果種情侶），我都會心軟，覺得咁多年感情就咁結束好浪費。
我始終落唔到決心。
搞到依家我淨係靠「唔捨得」來維繫大家關係。

而佢就好似完全唔會擔心我真係會離開佢
可能因為咁，所以佢始終的唔起心肝。

唉好煩惱

介唔介意透露下你地幾歲
你女朋友係咪年紀同你有段差距?
同埋大致講下「要改」既係關於咩事?

我大佢半年

其實我要求佢改啲野最終目的都係想佢生活豐富小小，有意義小小
唔想佢再過d無目的既生活。

佢份人興趣又無，手藝又無，對自己又無要求
例如我想佢唔好咁懶，唔好日日訓到咁晏先起身
明知自己體弱多病，想佢做多啲運動健康小小
想佢自己搵啲興趣，充實下自己
學啲技能手藝，例如煮下飯呀之類，就算無人係身邊都可以照顧到自己。

所以成日我都係度諗，究竟我成日要求佢改依樣改果樣，係咪真係對佢好呢，定係佢由始至終就係想過咁既生活？我有試過降低自己要求，但係無可能無止境咁接納佢。

人越大，見識越多，對自己開始都有要求，唔再似細個咁乜都得過且過。但係同時發現身邊既佢開始跟唔上我既步伐，越來越遠。

我係巴打來

其實係咪真係要到真正分手，無機會再係翻埋頭一齊，先會識驚，先會肯改？

我就咁睇落 真心講句
其實都唔係咩死人冧樓既事
（相比有啲情侶係講緊要搵多啲錢，要遷就對方有潔癖，生唔生小朋友，結婚後老母要一齊住....ETC）

我都係有兩個建議
一係你要明白 佢始終係另一個人 佢都有自己想過既生活
可能正如你所講 佢真係慣左好晏先起身

二係你要好好想想 佢俾你既快樂/幫助/正能量/人生觀上既支持 係咪COVER唔到你對佢既關懷 依啲唔係計算 而係兩個人如果輸出既感情有落差 其中一方會好辛苦

至於分唔分手定點 我始終唔係當事人 就唔下判斷
都係果句 兩個人係埋一齊咁多年唔易 唔好輕言放棄
但人生亦真係好漫長 唔好俾令你後退既野拖住你太耐 而令你無左其他機會
自己好好思考

明白
好多謝你
我會認真思考
真的

同是天涯淪落人

巴打呢個分析好好